老豆末期肺癌，唔願治療

老豆前幾日抽筋入院，住左幾日院
醫院打過黎話末期肺癌並轉移上腦導致抽筋
但老豆堅持唔撚信醫院，自己簽字出院走人
勸都勸唔到，陪佢出院落的士又食左枝煙。
同佢關係比較疏離，但至親咁樣都係會心痛。
我真係唔知點算
我應該繼續勸佢定等佢自己快活至死就算
係醫院先發現到原來老豆既杵狀指咁嚴重

其實末期肺癌真係冇得醫

如果係firm左ca lung擴散埋
基本上都係做化療吊命
所謂既治療其實都係醫唔番 而且生活質素會下降好多
睇你想佢少啲痛苦但好大機會再短命啲
定係長多一兩年命 但好多化療負作用

自由地死就夠,插晒喉瞓係度唔通你又開心? 重要宜家冇得探

比佢做鐘意既野啦
未期真係無得醫
要接受佢會慢慢差
好好陪佢最後呢段路

其實都未期 係醫唔到

淨返d時間 盡情飲酒食煙叫雞洗埋d錢

佢唔醫嘅就尊重佢意見啦
有淨於嘅時間多d 陪下佢

如果你逼佢醫，只係延長佢痛苦，咁你都堅持我只能話你自私

喺屋企好過醫院走

尊重老豆喇 加油樓主

可以google 晚期照顧／抒緩治療
人點都係要死，晚期點行，可以比d資料

既然佢決定左，就由佢唔好治療啦
當年我地叫老豆治療，最後直到走嗰日都係醫院走，仲要一直受住苦，無論佢定我地全家都好多遺憾
如果有得返轉頭我寧願花多啲時間一齊精彩咁走埋最後一段路

唔好搞咁多嘢
尊重吓佢嘅決定
佢唔係唔信 係唔肯面對啫
俾佢靜靜哋過埋呢段日子

如果情況惡化，開始覺辛苦，可以問下醫生關於舒緩治療。

抽多D 時間陪佢。

By the way, 我前日屋企人都走左。都係Cancer
想對話都唔得就瞓底左
仲有機會講就講多D ，影下相。

Take care 巴打
你屋企人知道你錫佢架

上埋腦無得醫
化療都係用來爭取少少時間, 做埋未做完既野, 跟埋d手尾咁..

我覺得如果佢唔想就唔好逼佢
Uncle會唔會係驚入左去就一直stay醫院見唔到你地？
依家疫情好似探病都唔係成日俾？

佢應該知道自己情況，不如俾佢選擇。
辛苦成世人，最後舒舒服服去，好過接受醫療痛苦

先發現咁多年生活係一齊，竟然冇咩點影過相
多謝各位巴打，我都係想調整自己既心態
唉 等佢自己快活算啦
唔想想像失去佢既一日

LM

留返d錢畀你洗呀

已經末期就俾佢自己揀啦...

如果你話早發現就逼都要夾佢醫

我係醫院問佢啲手指幾時漲到咁，佢話廿幾年前就已經咁。
先發覺自己原來係冇留意過自己既父親

如果俾我係末期都唔撚醫
傾家蕩產長多一年命但訓醫院有咩謂

由佢食煙決定唔戒煙嗰一刻開始 佢都已經做咗選擇架啦
由得佢啦 爭取時間陪下佢 問心無愧就得

愛得太遲

最後個陣好撚辛苦 我老豆個時就係咁 係咁肺炎 透唔到氣吊住個下先辛苦

末期仲醫乜鳩

唔知可以講咩，盡量陪下佢

佢自己唔肯做
咁你多啲陪佢飲茶夠啦

想像唔到最終個陣會點，
一想就感覺自己呼吸唔到。

醫cancer等於燒銀紙
同埋都唔可以叫醫
只不過係延長

好好陪下佢
盡量減少大家嘅遺憾
好好記住每一刻同爸爸一齊嘅時光

做人真係慘
所以真係唔好生仔

係咪小細胞，標靶醫Cancer好撚勁

生存機會不大就讓他做自己想做的事，陪他面對或找宗教信仰令他有寄託。心靈有安慰。面對死亡，我估他比任何人都恐懼。

尊重你老豆既決定，有時人要學識放手，剩低落黎既時間就陪多啲佢

我阿嫲都係肺癌走
一check到就係末期
嗰陣由check到走 好似係6-9個月
Keep住岀岀入入醫院 成日打針抽血
走嗰陣瘦到皮包骨
肺癌有症狀嗰陣已經係末期
堅持要醫除咗令病人更加痛苦之外基本上毫無幫助
不如舒緩治療師好過
人生最後一段路就舒舒服服走啦

肺+上左腦 好難醫，陪下佢吧

你老豆今年幾歲？
我家父成日都咳同埋清痰，近排仲話背脊痛，隔離post見到有人share背脊痛以為拉親點知係肺癌，而家驚驚地

其實末期又未必冇得醫嘅，我呀嫲4年前末期喉癌都可以醫番好，依家仲行得走得日日帶個工人去北角行街飲茶

陪佢多d 囉
我覺做人可以交代晒野走就好夠
長命但辛苦不了

老豆可能都知末期無得醫，想享受餘下日子
陪佢多啲

我阿爺由確診肺癌到走都係半年既事
同埋去到後期會仲辛苦啲
趁佢行得走得就陪多啲佢
真心好好珍惜淨低既時間啦

老豆都岩岩check到有cancer
但仲未知係邊個位原生，因為係擴散左嘅位有徵狀先
巴打加油

佢今年61歲
留意手指可能會比較好，
因為我呢幾年係屋企都係冇咩點聽到佢咳
但係呢一年佢多左半夜無啦啦抽筋起身然後又瞓番。呢個應該係上左腦既徵狀。

痴線反正都冇得醫緊係比佢爽埋去啦，唔通淨低既日子都係訓醫院咩，咪撚咁自私啦

要睇咩癌

如果係深藍屍就由得佢啦...大家都成日咒藍屍不得好死㗎啦...
如果係黃嘅，就抽多D時間陪佢啦

去驗！

樓主尊重爸爸決定
呢段日子陪佢多啲
有咩就上來傾下

第四期都有分early 同late既
要醫就準備好$$$$
Early 唔係無救 依家免疫治療prognosis 好過以前好多

不過無咁既mentality 既話
就由佢享受人生啦

咁大個人佢揀左就尊重佢意願啦
佢可能諗過曬好多野 最後發現就咁樣去最好呢

不過唔醫都好似可以叫醫生開d藥等佢去得冇咁痛苦 不如你問下醫生啦

末期肺癌係冇得救
俾我係佢都唔會醫
一來留返多d錢俾仔女
二來唔洗受咁多治療副作用
三來可以自由咁用返剩餘唔多既時間

等佢舒服d咁用埋最後d時間吧
最終時唔好勉強吊佢命
你可以查多d關於臨終關懷既野

襯佢仲清醒就陪佢多啲啦

我個陣半年唔夠 佢暈暈跌跌左兩次入院 佢已經神志不清 認唔到人

Ching我老母都係末期 lung can走去醫最後一段路搞到好辛苦
反而有另一個親戚又係 唔醫touchwood都開開心心
唯一可以做就係做一啲唔好令自己後悔嘅嘢 陪多啲佢啦

幾多歲？如果佢無毅力，會幾辛苦，由得佢決定

係 電療化療基本都冇咩用 得返標把藥 有錢人的玩意 可以洗到成棟樓既錢 有啲人揀唔做都明 雖然活多一排但可能搞到成家冇灑錢

治療都未必個個岩做 唔係你想做就做 如果最後個時醫生會問你想佢舒服啲走定繼續頂多一陣 你自己要諗清楚

我都冇諗過老豆咁早走 佢自己仲有好多野想做未做

其實都唔知幾時養成左病就一定要入醫院
其實入醫院唔代表會醫得好
同埋入左院係好撚慘 無自由 所有野唔習慣
可能涼都無得沖

依家連旅行都無得去

睇到你咁講都忍唔住頂住！

身為男人都明 明知死梗無得醫 無謂曬錢 剩底既時間做想做既野好過係醫院曬時間

哦！
捉到！
你五毛

佢又係咁
成日半夜三更話成身痛起身食野
同埋佢同你老豆差唔多咁大
至於手指唔太識分，佢手指不嬲好粗

肺癌最後個時好易會不斷發燒肺炎，所以醫院有人睇住好啲 但入到去你又冇得見佢了 醫院一有肺炎又會送去同啲武肺人一齊 真係好擔心

武漢肺炎搞到冇得探屋企人 基本上冇得入病房睇 醫生俾得你入代表差唔多時候了

陪佢多啲
同埋希望你唔好似我咁
永遠企唔返起身
最後個打擊係你無法想像

我爸爸同你爸爸一樣，唔想受治療之苦，什至佢走都想喺屋企走。 我同老豆有關係好嘅時候，亦都有反面反到唔返屋企嘅時候，不過，既然都時日無多，尊重返佢嘅選擇，珍惜同佢一齊嘅時間。

快啲去驗啦

係 我老豆個時都係咁 照過話冇事 拖左好耐原來係有事 所以冇好轉一定要睇多幾次 有啲醫生真係廢架

我有個親戚都係末期
開頭都有醫
後尾都決定唔醫
出院之後
週圍行下
週圍食下
最後有一日係街暈左送院
過左一日就走左
起碼唔洗係醫院屈死
開開心心過埋最後時間

喺屋企點都舒服好多

擴散左好難搞

please respect

用時間陪佢好過啦
又醫唔到
同醫生講淨係止痛就得

公立根本好撚痛苦
想做個細手術訓幾日已經想死

人終須一死 點解唔開開心心咁死？

請問留意手指啲咩？

行家黎 呢個最中肯

寧願剩低既日子開開心心咁過
好過逼佢入左院 唔配合治療 又話想死又辛苦

其實都係

巴打你意思係親人離世嘅打擊？

手指會漲變得肥大，可以google杵狀指
我之前都有留意到，但一直以為係勞損

比你老豆自己選擇啦

陪多啲佢
陪佢走埋最後人生一里路

我媽都係末期肺癌上咗腦，3年前離開了。佢係基因突變，樓主可以試下叫你爸抽血驗下，如果中係可以食標靶藥，副作用仲可以接受。我媽食咗大概18個月就抗藥了，轉藥冇效。

其實確診咗末期肺癌嗰下你爸爸嘅生命都係開始倒數緊
如果佢真係唔願意治療嘅話都尊重佢嘅決定啦
最緊要係多啲陪係佢身邊 可能佢會因為呢個病脾氣會轉差但請你一定要包容佢

尊重人啦 人地想點過比返自由人揀啦
唔好下下用自己果套

其實如果用到標靶藥或免疫治療，係隨時可以仲有2，3年命，咁當然已經擴散左係好唔返，但唔一定係短期內就會走，咁當然哩個係醫學上既觀點，實際情況要睇你地同爸爸既想法。

係

如果佢有能力做決定 跟佢決定
因為講真 一跌會快到你估唔到

完全唔理最後個人會好痛好痛，瘦到得排骨，不停發燒感染，器官衰竭，就算冇得醫都做下紓緩治療啦，等佢走都唔好走得咁痛苦......家人親身經歷

我老豆當年都係咁
男人煙剷去到60+ 就高發現象
發現得都唔洗醫架喇
佢後生食左一世煙一定見過唔少身邊人係咁
一定諗過呢啲問題
60+ 兼有仔送終, 病死都叫善終
人生埋單都算有70分叫有賺
睇開啲陪埋最後光陰好過

係真我呀爺都係末期肺癌，一直吊住佢條命跟本就係要佢痛苦耐d
捱左一年左右瘦到得棚骨走左

我老豆在生都係咁話...
好彩佢極深黃，在生已經成日屌共產黨搶晒我哋D家業

可以點樣判斷
我同佢出院個陣佢仲係幾精神

巴打諗下點樣可以抽多啲時間相處啦
呢啲事可能好短暫得幾個月或幾個星期

另一方面如果老人家開通嘅話搞定啲資產轉移第日會無咁煩

肺癌4期係死亡率最高，得1x % 存活5年，你減返啲後生同無限金錢，得返單位數

食煙？

上得腦… 遲下佢有機會唔郁得 大小二便都要人照顧…
你地要有心理準備見佢情況急轉直下 多d陪下佢 珍惜同佢一齊每一秒…

慢慢你會覺得佢走左先係解脫…

如果你真係好好好想有希望有得醫 快d帶你老豆做張PET CT啦 睇清埋成個人再做決定
你搵其他建議都會睇呢份report

我個人睇法就覺得CA lung+brain met基本上真係吊命 下次有咩事touchwood入院都搵舒緩科睇下點幫屋企人啦

同佢傾下 陪下佢
堅持唔想治療就尊重佢決定

認真 末期治療好撚辛苦架
頂唔到分分鐘衰過唔醫
襯有精力就帶佢做唔同野
搵個唔洗隔離既地方去下旅行

試下非西E 既方法

煙民肺癌唔係偶然唔係突變
而係一生吸煙傷害積累
個肺已經花晒
唔係醫番就行得走得長命百歲

化療仲辛苦 末期唔醫好過

趁佢而家行得郁得叫佢自己快活左先
可能下次入院就已經郁唔到

死前比哂啲資產親人 再碌爆中資銀行既卡 同借下錢

如果係食煙導致既癌症，係有唔細既機會用到免疫治療。

如果係食煙導致既肺癌，係有唔細既機會用到免疫治療。

有時唔關食唔食煙事
只可以講係一個誘因
但真係好睇基因

巴打加油呀！

醫生有同我講可以標粑治療，
但本人點都唔信同埋唔肯留院

加油樓主

唔肯治療係因為覺得西醫扼人定唔想俾負擔你地先。

身故3年內所有送贈既資產可以當你遺產計

襯佢仲清醒要問下佢仲想做啲咩，有咩心願未了，(如果思維比較open的話)問埋後事想點安排

樓主加油!!!!!!

陪多啲。

上左腦9成係用第三代，一個月要大概4至5萬，但食夠唔知2年定幾多個月就可以去聖雅各到免費拎藥，但過左第3代就無藥食，都係要化療。

比佢做自己中意既野
就死先入院啦
整定既
末期醫都好辛苦

過來人，老豆因為癌症走咗一年，間唔中都會諗起佢⋯
如果巴打你爸爸唔想治療嘅，就尊重佢意願，佢開心同舒服就好了。
調校吓心態（講句真嘅，到未期都真係得個拖字），每日都好好陪伴佢，去想去嘅地方、食想食嘅嘢，盡量令大家都唔好有遺憾。
巴打可能對住屋企人時要扮堅強，記得扮完後都可以上嚟呻吓，唔好屈住屈住呀！

佢係唔信醫院定係唔想醫先

想問下
如果正常人想check個肺 應該點著手

其實佢會唔會唔係唔信醫院，而係明知末期冇得醫，又唔想增加你哋負擔先咁做

有機會佢可能自己都唔想辛苦落去，尊重佢嘅意願好啦

有位朋友都係末期癌 最後個段時間入左療養院
因為疫情都唔比家屬探 一個星期得一兩個鐘可以入去探人 其實都幾慘...

另外末期癌應該都係吊命？
個人覺得 要盡早面對 問下醫生建議 有幾多時間
唔治療還唔治療 但始終都要面對...

btw 最好趁而家仲行得走得去多啲地方玩下睇下 比多啲時間陪佢

如果信佛，念經回向俾佢吧
信耶教就祈禱
如果冇信仰，心裡面俾d祝福佢吧
希望佢減輕痛苦
加油 祝福你

我老豆近呢幾年心臟有事
無論點勸佢都好 佢都唔肯去睇醫生
同佢解釋過通波仔只係一個好簡單既小手術
但佢仍然死都唔肯去相信現代既醫學技術
仍然覺得只要自己捱得過就會好返
最後佢係早兩個月返返下工就突然離開左我地
我連佢既最後一面都見唔到...

我諗要去改變一個固執既人真係好困難
希望樓主老豆會改變主意去嘗試醫下個病啦...
多啲陪下佢 如果唔係會後悔...
加油

即刻影幾張相先啦

巴打加油

多D陪佢

Let him decide. This is his life

我親戚都係末期肺癌，完全唔明點解，佢唔煙唔酒多做運動

未期可能真係唔想醫，過程太辛苦

完全明白巴打心情
我上年阿爸cancer走，由確診到走一年時間
其間做化療有好轉，個段時間亦都做左好多佢想做既事
影左好多相，雖然時間唔長但係好值得
到臨走個星期佢把聲已經沙到講唔到野，只可以食流質野
仲成日不斷掹喉，見佢痛得好辛苦
最後幾日醫生同佢打嗎啡舒緩，等佢走得舒服啲⋯

到阿媽上個月cancer走，由確診到走3個禮拜
果陣日日放工去醫院探佢，每日探佢15分鐘
由最初精神講到野都後來入左院一個禮拜佢已經話好辛苦好想出院，瞓到腰酸骨痛，連佢想落下床依樣咁簡單既野都做唔到
到最後佢同阿爸一樣，要靠打嗎啡舒緩，之後就慢慢咁去
但換過角度諗，佢唔洗俾個病折磨咁耐都係好事⋯

所以巴打你爸爸想做咩就俾佢做啦，最近要佢本人開心就好，俾佢知道屋企人支持佢好重要
明白照顧cancer病人好大壓力，有咩想講想宣洩就上嚟依度啦，你要加油💪🏻

唔好咁灰，好多末期肺ca都可以用鏢靶藥/免疫治療都可以當慢性病醫，不過價錢就好貴，屋企人都係4期病人，有咩想知可以問我

佢比輕鬆D 走啦
末期吊命冇乜意思

你要加油呀，同埋第日要多做身體檢查，照多d CT防範。

末期就冇得醫，可能想慳返啲錢

cancer 擴散到咁 係無得醫

唔同通波仔通完真係會好d

我之前家人未期
以為好簡單 唔醫 等死 完

其實嗰時醫生話得返半年命
結果拖咗三年幾四年
當嗰三年大家都好痛苦佢慢慢病發
腹痛因為佢係腸癌

然後差不多有一年我哋輪流要同佢去急症室
醫生都冇嘢好做
放下水啊 止痛藥
總之放返佢出醫院嘅時候佢行得走得

但每次入院阿媽家姐就要陪佢
第二日我哋仲要返工

佢以為好自由可以揀
其實我哋好辛苦

上到腦唔使做鏢靶啦，做紓緩治療算啦，因為老實講真係冇得救，當年我老竇都係上到腦，過一排佢會唔記得你係邊個或者失去語言能力，珍惜時光。

好後悔睇左呢個post
負能量max

依家啲鏢靶上腦都控制到，如果啱用嘅話

一定會，阿爸阿媽都有我自己都驚
每年都要做下body check

sorry 唔想打擊你 但你要做好心理準備
亡母驗到三期初肺癌 四年內翻發兩次
最後都係走佐

好好珍惜仲有嘅時間
好彩有鏢靶藥嘅話捱到一年半載
唔好彩嘅聽天由命

會無時無刻呻吟
抖好大啖氣
最後會口齒不清
想講咩都表達唔到

過來人

有樣治療叫舒緩治療
都末期老豆可能神怕辛苦唔想醫/當下唔識處理
比啲時間佢再傾傾
真係唔醫都睇下舒緩治療嘅嘢 走都走得舒服啲

Walt White

life is cruel....
但呢度爸絲會互相扶持

我老豆上個月末期肺癌走左
本身情況未急劇轉差
係做左一次化療後 個肝差左勁多
唔夠兩個星期走埋，做化療未必一定好
俾佢開開心心過埋呢段日子好過啦

變兇宅

自己都唔着緊自己 無得救

以前我唔識可能會勸你逼佢勸佢入醫院
宜家我會話比佢選擇過自己想過嘅餘下嘅日子
做佢想做嘅嘢

佢仲走得行得實在太好福氣
我爸確診時仲未係末期
已經開始行唔到面腫頸腫手腫腳腫
呼吸唔到要靠氧氣機
食唔到嘢訓唔到
前後只幾個月就唔喺度
出入醫院做各項大小檢查醫生諮詢留院費藥費手術費已經用左80幾萬最後都係救唔到

所以某程度上你爸爸可能都係唔想曬錢唔想你地擔心

比佢快活吧

而且宜家covid爆到咁佢唔想留醫院都有可能
而且起碼日日都仲見到你地

嗰時佢入左醫院除左核心成員嗰個都唔入得，而且我地入得係因為佢情況非常唔樂觀隨時走，醫院先比我地入去睇佢
最後嗰段時間，基本上唔係日日見到佢，見到都得半個鐘

真

巴打一齊加油
我家母都係呢個月確診4期肺腺癌
剛做好基因檢測準備食標靶藥
事前係完全無病徵同肺有關
只係近月眼睇野有疊影先去照野發現上埋腦
而家真係好撚後悔無做定期檢查及早發現
唯有珍惜時光，雖然上面好多巴絲都唔建議治療
但我都想講請不要放棄任何一絲機會免得再後悔

影相哩嗰真，但每次睇到嗰心都承受唔到
見住佢辛苦仲要影相笑

救命啊點解咁痴線哩嗰世界

我爸手指都好粗
我一直以為佢做工程先咁
真唔知道原來一直已經有cancer預兆？

盡左自己本分就算。佢想享受就享受。

愈睇愈驚......可以做咩預防

唉好悲哀啊
真係越大越唔開心！
唔開心係知道左好多事情嘅真相

有親友都係番工行樓梯行到扯哂哮先做BODY CHECK
做完先知末期肺癌,而家食緊一代標把好似無乜野
但我地都知只係吊命...肺癌好閪...CHECK到都3-4期

其實就算係藍嘅都係比中共洗腦姐
如果佢地實際冇做啲咩害人 平時又冇講啲咩嘅話
佢地又係你嘅親人 係咪唔應該咁

因為癌症成因係壓力

佢睇得開過你，都中左啦，食返支煙先。
假設我末期我都唔想醫，開開心心過埋餘下日子算

病徵好易被忽視 話哂係香港生存番工都攰開
都係咳 易疲倦 無咩胃口 體重輕

迫佢叫雞好撚過

講真你老豆自己都會知啦

睇吓生死學嘅書，有時醫療手段嘅干預只會讓病人係痛苦中死去，橫掂都會死，不如開開心心係死之前做下想做嘅事，而唔係插滿喉管等死

既然你爸都有覺悟，不如尊重佢嘅想法，陪佢走最後一段路

推介你睇凝視死亡

巴打 好好咁陪住你老豆走埋最後一程
癌症上左腦 會連大小便 行路都有問題 到最後可能食野都控制唔到
趁佢仲行得走得 好好陪佢人生最後一程啦

好多深藍都幸災樂禍㗎喎...而且趕D黃仔女出街
班深藍講嘢仲難聽過大陸狗...

可能我老豆老母太淺藍
感受唔到個種會憎到佢地想死嘅感覺

我又覺得人生最後一段路
都仲要用政治立場去分就over左啦

講真 佢走左之後都冇人同你藍黃大鬥法啦
當然你話人冇事咁當然可以繼續鬥氣

再者
如果深藍知道佢就死
佢仲會care林鄭港共政府咩？
諗下自己啲身後事點做仲實際啦

其實應該安樂死
釣住條命某程度係折磨嚟

推呢個先，如果爸爸真係唔想醫，可以考慮吓紓緩治療，呢種係治療係以舒緩痛症為重點，旨在減輕病人嘅痛楚。始終要以傳統我哋平時理解嘅「醫癌症」，病人會好辛苦，有好多痛楚，舉例講好常見嘅化療，用嚟殺死癌細胞，同時都會殺死好嘅細胞，帶嚟副作用。

依家香港有好多醫院都有紓緩治療專科，就算冇都好同聯網醫院都可以提供呢種治療。如果你哋都想嘅話，可以向主診醫生詢問多啲資料，甚至請佢轉介。

呢段時間一定好難受唔唔會叫你夾硬正面啲/諗開啲，不過都希望你可以好好照顧自己，不論係physically定係mentally。

算啦 呢啲係佢嘅choice

叫佢去Break下bad

我媽都係肺癌末期 不過未上腦 食緊第一代標靶藥
雖然癌細胞指數有下降 但係啲副作用真係好攞命下

book間影樓好好地影張全家福
好好陪佢過每一日
take care

希望D 煙剷快D 死晒，尤其係街一路街一路食煙，係屋企唔食，要出走廊食果D 仆街，唔好生cancer 死，要仆街即刻死

我爸爸一樣嘅case, 肺can 四期上腦，做左兩次加碼刀，免疫治療，上星期啱啱好五年啦，行得食得返到工，冇事係冇可能架，加油樓主！

花多啲時間陪下佢啦 巴打take care

我老豆都係肺癌走 冇做電療化療 差不多一年到走咗
係臨尾果2個月好痛 但起碼冇電療化療果啲長期折磨

樓主加油

叫佢立定遺囑，寫定要火化定點，將資產密碼等比定老婆或者你

點解會去check

瞓醒同佢食返個早餐，
之前各自返工，朝早都見唔到佢

take care

加油巴打 陪佢多啲

阿爸有咳，有幾日肩胛骨痛
半個月前發現係肝癌末期擴散咗去肺底

好好地陪佢過埋最後一段路

加油Ching!
依家最緊要係你個心態啊
你點都要撐住
因為你爸可能心入面都好驚
一時未消化到
花多啲時間好好陪埋佢依一段路
作為仔，今次心理同身理都要好好照顧返你爸爸
唔好比自己後悔

尊重佢嘅決定好好陪佢好過啦

係
好後悔

好勁
介唔介意講下醫藥費要幾多？

咪係囉
末期醫都係延長一段短時間嘅壽命
啲治療分分鐘辛苦過啲病徵

醫末期癌好痛苦
如果佢意願想舒服既
就陪佢去做想做既野
做化療好痛苦
以前有個兄弟就係咁
做咗一次佢就唔做
睇佢個樣就知好痛苦
我同佢由幼稚園識到走個日識咗廿幾年
未見過佢喊到咁
我都係第一次係病房到同佢屋企人攬住咁喊
最後大家都好同意佢舒舒服服咁走
我仲好記得個時既每一日

冇三幾百走唔甩

可能佢自己都知咩事，
話唔相醫院果D係打發你嘅姐，
佢上左腦先抽筋入院
但去得未期應該身體好多地方自己都會FEEL到有問題
佢唔講出黎姐

其實你同佢關係疏離有無諗過係你問題

肺癌末期無得醫是常識吧
但你仲要用啲咩摯親、心痛嚟情緒勒索佢
要佢去承受不必要嘅痛苦

人哋想安樂過埋人生呢段路
你有無代入佢度考慮過？
淨係識企喺自己立場指責佢唔肯醫病

你係咁關心老竇嘅話
你哋關係一定唔至於疏離
而家佢有病，你懸崖勒馬做孝子？
做多咗喇

好地地陪佢周圍去下、玩下
修補關係，當係為大家留個父慈子孝嘅回憶仲好啦

一check就末期之前冇先兆?

要尊重病人決定
肺癌上腦醫辛苦
唔醫過好每一日

癌症係
二十 瞓身洗錢醫
四十 有錢先好醫
六十 做舒緩治癒

應該貼shall we talk
林夕講話呢首係for 老豆

肺癌4期 好多人無乜大症狀 到發現時已太遲。。。。 走得好快

插喉係地獄級辛苦， 急救前會問病人意願， ， 99%都會揀唔好再救，。。。

個種折磨慘過死， 所以， 由佢吧

申:醫療界

但係屋企走要驗屍
醫院病走唔洗

尊重佢決定，多的陪佢，暫時佢重係自我保護機制之下，遲的可能會改變，如果都係咁，就要進入終期的舒緩治療，等佢走得舒服的

末期肺癌加met 左上腦基本上都係等

申利：護士

免疫治療好撚貴 每個月係公家都要40000以上

你諗清楚治療係你自己想定佢想
唔應該因為一己意願而override病人自己本身意願

咁佢都係唔想自己辛苦咁去
貼埋唔想屋企人駛錢

你想夾硬夾佢臨去前都要化療咁去？

由佢啦 珍惜每一日
如果有得唔update個病情情況比佢聽會更好
因為心情真係好影響病情
至親都係末期肺癌
但係因為粒腫瘤太大粒影響呼吸 所以唯有試下治療
但係睇到佢後面好辛苦 最後因為疫情冇得出院
食唔到 瞓唔到 睇到都好心痛
最後係醫院都冇曬求生意志
都末期 無謂再受苦